大陸人以一圖反駁「簡體字不正統」!!!!!!!!!

反殘體係因佢消滅香港文化，而非因正體字係中華正宗！

你睇清楚殘體字係以蝗語做基礎，粵語入面，只同隻係唔同音，但因為蝗語同音，隻就簡化成只
中華正統關香港人咩事？我淨係知道正體字先係香港文化

其實理由只有一個

香港民族主要用繁體字
中華正統無謂爭都廢事爭

好像日本有大量用殘體字
三國歷史人物好受歡迎又點

總之支那玩普通話，殘體字由佢哋

中文=殘體字
漢字=漢字
一直咁同外國人解釋

點睇都係整左殘體字先揾返舊文獻睇下有冇類似嘅字
講多兩講一陣又玻璃心發作

將潦草當正字寫
真不愧為殘體

張圖只係證明墜落過程

斷章取義

懶係引經據典咁
我一張書法已經KO你

唔撚識分楷書同草書？
就算當你殘體字有根據
但都只係限於速寫用
唔係用喺正式嘅文書上

都on9,殘體字係當年毛澤東個時推行，想多D文盲識字，先將漢字簡化，殘體字根本就係比唔識字嘅人去學

殘體係將一大堆唔同來源嘅字源，包括古代草書、和製漢字、自製簡化字，亂咁混埋一齊而成，等於你嚮堆廚餘入面搵到幾條魚翅渣，唔通就代表堆廚餘係貴價美食？班支那人想搵原因撐殘體都唔好咁柒啦。

有冇人發現樓主巧妙地將
"係 我都承認繁體字唔係正統，不過呢想港人都應該反簡體blablabla"
依個idea植入左
同時暗示反簡體只係香港人既責任，台灣人或者其他華人大可以隨便接受簡體

如果樓主真心想繁體字可以流傳落去我勸你個豬隊友出少句聲

只要同中國人有分別就得

好多五毛扮本土㗎
好似個咩skr_croc做啲咩
大家照提防得啦

殘體字同文盲無關，亦唔係俾文盲學，而係老毛消滅漢字失敗之後嘅殘餘垃圾，「幫助文盲識字」係後來作出嚟，掩飾老毛失敗嘅大話。

不過呢個大話都幾成功，今時今日就算係唔鍾意殘體字嘅人，包括香港人同台灣人，都會傻更更幫手宣揚「殘體字係俾文盲學」呢個大話，老毛死咗咁多年都仲愚弄到咁多人，令人自動幫佢繼續講大話，你都咪話老毛唔勁，簡直係愚弄人心嘅專家。

一定係有簡化字，然後再有中國官方嘅所謂簡體字。
按應用場景，唔同時候梗係會將繁體字簡化，例如做抄寫筆錄。
但當要入文，就一定係用繁體字。
情況就好似英文啲slang咁。
其實中國人真係好可悲，承認自己嘅官方文字係劣幣驅逐良幣，其實唔係咩可恥嘅事。

係，當年共產黨想殺死中文，然後用一種新嘅拼音文字，或者用俄文；後來就好似上面講咁。

根本殘體字呢堆垃圾就要廢除
支國自己都唔少學者提倡過
但無計
呢啲涉及老毛留低嘅「功績」
班官無必要都唔想掂
廢事俾人有口實搞自己

同一般右派運動一樣
民族嘅意識橫掂都俾人話極端
噉點解唔做盡啲？
橫掂一定有人跟㗎啦
依家香港中咗個唔知咩聖人mode計
又要民族意識，又想左膠
又大愛包容，又想講本土獨立

佢禁正字先on9
佢推簡嚟減文盲 fine
但點解要連真正嘅字都禁埋？

支國太多大話，只係近幾十年嚟嘅歷史，都有大量弄虛作假，根本信一成都唔掂，班支仔鍾意俾人當傻仔呃就由得佢哋，無理由香港人都要俾人呃埋一份。

所以古人隨街疴屎蝗隨街疴先係傳統

班蝗完全未進化過

再講多次
殘體同減文盲係完全無關
老毛唔肯用返正體字
格硬推殘體做正統文字
係因為老毛唔可以認衰
咁會損害佢權威
加上呢個人一直仇視知識份子
可以名正言順搞殘啲傳統文化
相信佢High到上天

共產黨發展緊嘅語文，只會同傳統漢語愈走愈遠，仲喺度拗啲字體其實好幼稚，共產黨根本已經殺緊漢語。
啲句構歐化到不得了，啲名詞化詞語根本睇唔明。我有時真係唔明，喺中國讀中文嘅人係讀緊咩。

呢個諗法
國共兩黨都曾經有過
亦試過消滅漢字
只係兩次都失敗

我諗法無你去到咁盡
就算唔當自己係中國人
我都唔會100%否定所有中華文化留低嘅嘢
學十九話齋
崇優好正常
但全盤推翻毀滅所有嘢係無必要

你要用殘體字冇問題
唔好帶落黎香港就可以

舉個例
中文唔同英文咁著重詞語細節
去交代因果關係
通常用詞語放置嘅先後位置
就令睇文嘅人意會到
呢樣嘢真係各有睇法
你話簡潔又得
你話粗疏又得
依家寫中文嘅人好多都用咗英文嗰種句式
尤其好似我舉例講因果關係嘅句子
以致好多人鍾意寫「因為……所以……」呢種句式
我求其寫兩句比較下，例如講我鍾意咗個靚女，要指出佢好靚，從而令我迷上嘅呢個因果關係：
按傳統中文句式，可以咁寫：「她美貌出眾，我為之傾倒。」
如果依家普遍寫法，就會係：「因為她很美，所以我很喜歡她。」
點樣算係好或者仔細
真係見仁見智

唔知係咩令你咁討厭自己文化。
你個全世界似乎都好細，每種語言文字都有自己嘅優勢同缺點。
漢語書法同雕刻蓋章係好靚，其他語言文字做唔到嘅。
我覺得香港用漢語係用得好成功，漢語做新字係好弱。當新概念嚟到，香港好多時都直接用翻英文，而哩種做法喺香港普遍係可以入文。

不如你講下漢語有咩具體弱點，令你覺得好難用漢語嚟溝通同書寫，以至到你會話漢語係最垃圾。

睇到就覺得煩，寫到累贅做乜鬼。
因為⋯⋯所以，就算真係要用，留其中一個咪得：因為她很美，我喜歡她；她很美，所以我喜歡她。
但當你咁用，係強調緊個因果關係，有冇需要呢。好悲哀，人對文字愈來愈冇要求。
每當我聽到「溝通到咪得」同「明咪得」，就覺得好悲哀，文字唔係咁嘅。
我覺得咁樣對漢語嘅殺傷力，仲大過殘體字。

冇辦法好似日文咁用平假名片假名直接食左個字做日文
結果最好都係直接用外語吸收

我覺淡化漢語行文習慣，係傷害嘅漢語文化。
共產黨中文一路咁愈來愈歐化，最後其實唔駛再用中文。到時，當代仲有冇好嘅漢語作品存留呢？冇嘅話，漢語其實就死咗，成為歷史，後人仲可唔可以發掘翻漢語有趣嘅特點呢？否則，漢語真程會末落，漢語文化就玩完。

而家冇辦法創新字 又冇能力吸收外國概念制度
本身已經死路一條

日本平假名片假名令到佢地吸收新概念既能力好過我地好多...

語言係用嚟溝通，但文字係咪淨係用嚟溝通呢？
我諗文字用嚟創作多過用嚟溝通，而作品可以有唔同目的，創作信件用嚟溝通或者故事表達自己。而唔同文字有各自特點，創作時有唔同效果。而漢語有自己特點。當然你可以討厭漢語，但你咁一味否定漢語，同時都否定緊漢語背後，所謂中華文化嘅一個部分，或者細啲，否定緊香港文化嘅一部分。

其實好似香港咁雙語一齊用，一到新概念就直接用英文學都可以

只係書寫上有不成文規定只可全中全英就搞到咁

獻醜不如藏拙 我反殘體，但我知殘體並非完全無根據，亦喺某程度上符合文字演變過程。
但，漢字絕對唔係你講到咁廢，不過準備考文字學，解釋都係不了。

利申：中大中文系

咁我就唔同意喇，大家觀點唔同，我嘅睇法上面都講得好清楚。

我諗共產黨最後目的都係消滅漢語，再引入或者創造一種拼音。依家共產黨啲核突中文係有路捉嘅，好用英語思維嚟寫。

浪費太多時間去賞析文章唔學現代概念同制度我覺得係英治時期埋下既炸彈

搞到好似越南同南韓咁無好下場

我認為韓國人越南人廢漢字係有佢原因，但爭議太大所以唔打算討論

關咩事

俗體

文字係文化
溝通都係文化
我覺得去人地地方要尊重人地文化
依度係香港就用返繁體字
正如啲人北上會講普通話

但係我好似夢見簡體字係國民黨首先推行

利申 反共

亂黎，中文古時係用繁體白話，古詩會搵到，而古人造字，每個字有意思解得到出黎，可以參考下說文解字，簡體只可以算係文字簡化過程既產物，而當時有呢仲字只係毛魔為左d蝗寫字筆畫少d而造，無理據去改一個字，點可以算正統。

文化建基於文言 滅咗粵文粵語 仲有何香港文化可留

我認為樓豬只揀有利例子，唔討論
又同㐅係簡體字入面有咩咁正統
點解難個邊係又字，但雞個邊又係又字先
唔識寫打個叉，唔好假扮做100%草書先得架

啲殘體字東一忽西一忽，毫無美感可言
個學字唔知點解得番個空殻，下面條條fing咩都冇

Btw，之前聽個fd講，hkcc原來考試要考寫簡體字
真係r哂頭

我都想知咩叫影後

清代所有書既字都係繁體
咁點計
簡體咪講咗係毛主席整出嚟
仲點討論佢先係傳統？

不要怕,你們還有黨

係咪錯覺，殘體字睇落成陣柒味

以前就話寫
而家d 人都唔寫 打字 簡化已經站不住腳

賤體字好撚醜陋

如果你咁諗只能講你太低層次
諗野好表面

國民黨係提出左
不過好似冇推行
因為個陣被人屌到仆街
係澤東想漢字拉丁化先咁玩

不如解釋下 薑同姜點解可以變左同一個字
尢同龍又只係差一劃
仲要有一堆字明明唔同意思
但硬要合埋一齊

Wfc 我俾本字典你都唔識搵返個字啦 垃圾殘體字學人講正統

最好佢地永世用殘體字 最好遺忘曬正體字添 掘古蹟掘撚到啲古代文獻睇下班殘體人自己解唔解得明

Why not both?
兩個原因都重要
洗乜理啲支畜

咁文盲咪唯有用我地有文化嘅人速寫先用嘅字做正式公文用字
即係支畜長年饑荒
咪唯有食periodic table 當係寶

孫文都有份
老毛咁想要愚民
洗閪佢地識字

寫和學係兩碼子既事。香港都好多人會寫異化字或者潦住寫。

但簡體字係潦草當正筆字，廠無敞，愛無心個啲反造字原則既講到口臭，仲有好多畸形而九唔搭八既借代字，輕“松“，一“只“，推“荐“，“注“誚.......

實在毫無通則可言，佢話係就係，相當符合蟈蜻

佢地所謂正統
就係喺一堆歷史文獻入面搵個最易寫嘅出嚟
呢個字搵清朝ver 嗰個搵漢朝 呢個就用元朝啦(攞蒙古人時代嘅字話係正統又係笑大人個口)
仲未計有一堆係所謂專家自己拆

不過中共後嘅中國人 長期受共產黨璀璨
早以邏輯混亂 是非不分

同感
我諗樓主冇心既
係蠢咗姐

有讀過漢字進化史
都會知道草書只係輔助性質嘅字體

咁都拎黎打飛機

咪撚on9啦 古代手寫體轉化殘體就當自己係正統 不如話假借字都係正統拎返出來用呀?

仲有，中共國建國後都造咗好多殘體字，唔同日本同民國時嗰種簡化字，支那簡體字醜化好多

文字就係不斷變，咁唔想變你唔寫返甲骨文

國民黨係有執行到
搞咗一年左右
最後因為太多政客同知識份子反對
結果停咗
但都有啲嘢留返低
就係注音

共產黨係後來史太林命令毛澤東搞世界共同語
先有第二次消滅漢字
結果搞搞下中途俄支反面
老毛停咗唔搞
就將嗰堆原本打算過渡期使用嘅求其殘體字
當係正式文字推廣
再老作話可以有助減少文盲
經過幾十年
支國人都俾老毛個大話洗晒腦
就係你依家見到嘅結果

殘體字最初無打算長期用，只係完全消滅漢字之前，作為過渡之用，所以簡化到雜亂無章係好合理。

因為堆字原本係打算用完即棄，邊會咁有心機簡化，當然係求求其其就算。

係呀，踢走香港啦，費事破壞貴國正統

夾硬攞啲古字出嚟然後扣人哋一個「殘體字」嘅帽子之後再塞入自己個殘體字表
爾後就同人講因為我個表入面有古字所以成個殘體字表入面啲字都係正統？

自己起個標籤出嚟塞啲古字入去，再自己起啲殘體字然後塞入同一個標籤入面，最後就話兩樣嘢因為喺同一標籤入面所以係對等？

噉厚面皮真係第一次見，重以為自己啱

正常喎，就好似食物係由各種元素組合而成，所以支那人直接食元素就變得合情合理。

當佢哋新一代同你講文革係好事
無文革就無今日支國嘅富強
你就知道支國係無得救

由細到大我淨喺學過楷書
不過寫得太樣衰 變左行書
我唔撚知咩叫繁體字同正體字
好學唔學 因為有簡體叫自己用種字體做繁體

你用拼音打字？
想港人

真係難為佢地，搵左幾多書法家先搵到 match 嘅